［非分化］開始覺得麻木同無知係一種褔氣

就算自己住咗外國咁耐 都會因為香港嘅問題好煩惱
每次見到不公義嘅嘢都想出聲
國際線又好 去集會又好
冇希望所以冇失望 純粹覺得不吐不快
721 831 政治罪行 國安法 初選
全部都有睇直播睇足 自己心入面都好似流緊血咁

最近見到身邊唔理政治嘅朋友 竟然有一種豔羨嘅感覺
佢哋唔睇新聞 唔知國安法內文寫乜 唔知初選係乜
「總之犯法就係唔啱啦」「有訴求都唔應該影響到其他人」
問佢哋「但條法例亂嚟㗎喎 破壞一國兩制」
「我唔想討論政治啊」

佢哋只關心衣食住行
最大訴求 就係去旅行 返工 食好西
因為自己對民主冇追求 就覺得其他人都唔應該有追求
只要衣食住行冇影響 香港就冇問題

我見佢哋晚晚都瞓得幾好 打卡 行山 行街 食嘢
之後返工 放假 去旅行 咁樣又一年 又一年 又一年

唔知幾時自己開始諗
「如果我都係佢哋咁麻木 咁無知 我會唔會開心啲啦？」

無知不是平等
逆來還要順受

仲想有得去旅行? 全部拎過BNO既都唔俾出境, 咪睇下佢地點樣繼續麻木lo

Just like matrix
我就無悔既
記得巴打你有話過想寫劇本
對創作者黎講唔思考我諗係冇可能既事

啱啊
呢樣啱

可悲多於福氣